Модификаторы.

i - игнорирует различие между заглавными и строчными буквами
s - метасимволу точка (.) разрешено соответствовать \n
m - разрешает метасимволам ^ и $ привязываться к промежуточным символам \n, имеющимся в тексте
x - разрешает использовать пробелы и комментарии в регулярных выражениях
g - глобальный поиск и/или замена (т.е. по всему тексту)
с - работает только для m/.../, не позволяет сбрасывать текущую позицию поиска
o - однократная компиляция шаблонов
e - говорит о том, что правый аргумент команды s/.../.../ это исполняемый код,
    в качестве подстановки будет использовано возвращаемое значение
ee - говорит о том, что правый аргумент команды s/.../.../ это строка которую нужно выполнить
    как фрагмент кода, с помощью функции eval(), потом значение интерполируется

Метасимволы.

\077 - восьмеричный символ
\xFF - шестнадцатеричный символ
\a - символ звонка (alarm)
\c[ - управляющие символы, т.е. CTRL + <символ>, в данном случае это ESC
\f - символ "прогона" страницы
\d - соответствует цифре
\D - соответствует любому символу, кроме цифры
\e - символ ESC
\l - следующая литера становится строчной
\L - все последующие литеры становятся строчными (вплоть до \E)
\u - следующая литера становится заглавной
\U - все последующие литеры становятся заглавными (вплоть до \E)
\r - возврат каретки (CR)
\n - символ новой строки (LF)
\t - символ горизонтальной табуляции
\v - символ вертикальной табуляции
\Q - все последующие метасимволы становятся обычными (вплоть до \E)
\E - конец действия команд \L, \U и \Q
\s - соответствует любому пробельному символу (т.е. пробел, символ 
вертикальной/горизонтальной табуляции, символу новой строки, и т.д.)
\S - любой символ кроме пробельного
\w - алфавитно-цифровой символ (любая цифра, буква или символ подчеркивания)
\W - любой символ, кроме буквы, цифры или символа подчеркивания

Мнимые символы.

| - альтернатива
! - символ логического NOT
. - любой символ, кроме переноса строки
^ - начало строки текста
$ - конец строки текста
\b - граница слова
\B - отсутствие границы слова
\A - "истинное" начало строки
\Z - "истинный" конец строки или позиция перед символом начала новой строки,  расположенном в "истинном" конце строки
\z - "истинный" конец строки
\G - граница на которой остановился предыдущий глобальный поиск
(?=шаблон) - после этой точки есть фрагмент текста, который соответствует указанному регулярному выражению, 
(?!шаблон) - после этой точки нет текста, который бы соответствовал указанному регулярному выражению, 
(?<=шаблон) - перед этой точкой есть фрагмент текста, соответствующий указанному регулярному выражению, 
(?<!шаблон) - перед этой точкой нет фрагмента текста, соответствующего указанному регулярному выражению.
(?модификаторы) - задает модификаторы, которые локальным образом меняют работу процедуры поиска. В отличие от глобальных модификаторов, имеют силу только для текущего блока, т.е. для ближайшей группы круглых скобок, охватывающих конструкцию, например, шаблон ((?i)text) соответствует слову "text" без учета регистра.
(?:шаблон) или 
(?модификаторы:шаблон) - группирует элементы шаблона. В отличие от обычных круглых скобок, не создает нумерованной переменной. Например, модификатор i не будет делать различия между строчными и заглавными буквами, однако область действия этого модификатора будет ограничена только указанным шаблоном.  
(?#текст) - комментарий, текст комментария игнорируется
(?{код}) - выполнение кода

Квантификаторы:

+ - одно или сколько угодно совпадений
* - ноль или сколько угодно совпадений
? - ноль или одно совпадение
{n} - ровно n совпадений
{n,} - как минимум n совпадений
{n,m} - как минимум n, как максимум m совпадений

Создание групп и классов символов.

[] - класс символов
() - группа символов

Встроенные переменные.

$' - подстрока, следующая за совпадением. 
$& - совпадение с шаблоном поиска (при последней операции поиска или замены)
$` - подстрока, расположенная перед совпадением 
$^R - результат последнего вычисления утверждения в теле шаблона 
$n - n-ный фрагмент совпадения 
\n - n-ный фрагмент совпадения вызываемый в самом операторе (например в оп. s/.../.../)
$+ - последняя группа
$* - разрешает выполнять поиск в многострочных файлах (булевая переменная)
@- - спецмассив, который содержит начальную позицию найденного совпадения 
@+ - массив, содержащий позицию последнего найденного совпадения
$@ - сообщение об ошибке последней команды eval()
 